\documentclass[a4paper,12pt,parskip=half]{scrartcl}

\usepackage{epigraph}
\setlength\epigraphwidth{8cm}
\setlength\epigraphrule{0pt}


\usepackage{pdfpages}

%%% Punkte im TOC
%\usepackage{tocloft}
%\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}

%%% Seitengröße einstellen
\usepackage[a4paper,bottom=20mm,left=35mm,right=25mm,top=25mm]{geometry}

%%% Unterstützung von Umlauten und anderen Sonderzeichen
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

%%% Package um Schriftgröße variabel zu verändern
\usepackage{lmodern}

%%% Zeilenabstand anpassen
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

%%% Package um Setup auszuprobieren und Blindtext zu erzeugen
\usepackage{blindtext}

% Optional: Einzelne Zeilen am Anfang einer Seite unterdrücken (Schusterjungen)
\clubpenalty = 10000
% Optional: Einzelne Zeilen am Ende einer Seite unterdrücken (Hurenkinder)
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 10000

%%% Einstellungen für Kopf- und Fußzeile
\usepackage[headsepline]{scrlayer-scrpage}
\automark[section]{section}
\clearpairofpagestyles
\ihead{\headmark}
\chead{}
\ohead{\pagemark}

%%% Package für Quellcode
\usepackage{listings}

%%% Farben
\usepackage{xcolor}
\definecolor{codebackgroundgray}{RGB}{245,245,245}

%%% Benamungen anpassen
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Quellcodeverzeichnis}
\renewcommand{\lstlistingname}{Quellcode}
\renewcaptionname{ngerman}{\figurename}{Abb.}
\renewcaptionname{ngerman}{\tablename}{Tab.}

%%% Glossar, Abkürzungsverzeichnis und Symbolverzeichnis
\usepackage[
    acronym,        %ein Abkürzungsverzeichnis erstellen
    toc,            %Einträge im Inhaltsverzeichnis
    style=super,
    nogroupskip
]{glossaries}
    
% Ein eigenes Symbolverzeichnis erstellen
\newglossary[slg]{symbolslist}{syi}{syg}{Symbolverzeichnis}

% Den Punkt am Ende jeder Beschreibung deaktivieren
\renewcommand*{\glspostdescription}{}
\makeglossaries

% Glossardateien einfügen
\input{Sources/Tex/Glossaries/Acronym.tex}
\input{Sources/Tex/Glossaries/Glossar.tex}
\input{Sources/Tex/Glossaries/Symbol.tex}

%%% Quellenverzeichnis
%%% Quellenverzeichnis
\usepackage{csquotes}
\usepackage[backend=biber, style=ieee]{biblatex}
\addbibresource{Sources/Bib/Quellen.bib}

%%% Counter
\usepackage{chngcntr}
\AtBeginDocument{
    \counterwithin{figure}{section}
    \counterwithin{lstlisting}{section}
}


% -1 part     1 section     3 subsubsection  5 subparagraph
%  0 chapter  2 subsection  4 paragraph
\setcounter{tocdepth}{4}       % gibt an wie tief die Einträge ins TOC kommen
\setcounter{secnumdepth}{4}    % gibt die Nummerierungstiefe an

%%% Anpassen der Paragraph Überschrift
\makeatletter
\renewcommand\paragraph{%
    \@startsection{paragraph}{4}{0mm}%
       {-\baselineskip}%
       {.5\baselineskip}%
       {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\makeatother

%%% Tikz
\usepackage{tikz}

%%% Nicefrac
\usepackage{nicefrac}

\emergencystretch=1em

% Ermöglicht Verknüpfungen innerhalb des Dokumentes e.g. for PDF
% Links werden durch hidelink nicht explizit hervorgehoben
\usepackage[hidelinks,german,linktocpage=true,pdfstartview=FitH]{hyperref}

%%% Autorefnames %%%
\AtBeginDocument{%
\renewcommand*{\sectionautorefname}{Kapitel}%
\renewcommand*{\subsectionautorefname}{Abschnitt}%
\renewcommand*{\subsubsectionautorefname}{\subsectionautorefname}%
\renewcommand*{\paragraphautorefname}{\subsubsectionautorefname}%
\renewcommand*{\subparagraphautorefname}{\paragraphautorefname}%
}